<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="serie.xsd" type="application/xml" schematypens="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"?>

<serie cod="A01" titulo="The Office">
    <personajes>
        <personaje id="01" tipo="principal">
            <nombre>Michael Scott</nombre>
            <genero>M</genero>
            <descripción>Es el director de la sucursal de Dunder Mifflin en Scranton y el personaje
                central de la serieCon sus continuas bromas y convocatorias a reuniones absurdas,
                quiere a toda costa crear un ambiente divertido y familiar. Sin embargo, los propios
                empleados acaban cansados de la actitud pueril de su jefe, de sus bromas —a menudo
                inapropiadas— y de sus comentarios homófobos, misóginos y racistas.</descripción>
        </personaje>
        <personaje id="02" tipo="principal">
            <nombre>Dwight Schrute</nombre>
            <genero>M</genero>
            <descripción>Es el mejor vendedor de la sucursal y, también, el empleado más servil de
                Scott. Testarudo y quisquilloso hasta límites insospechados, denota falta de empatía
                y una actitud arrogante hacia sus compañeros, aunque a la vez adolece de habilidades
                sociales; de hecho, llevado de su ingenuidad, cae a menudo en las bromas y enredos
                de Jim.</descripción>
        </personaje>
        <personaje id="03" tipo="principal">
            <nombre>Jim Halpert</nombre>
            <genero>M</genero>
            <descripción>A pesar de su inteligencia y sagacidad, se comporta con indolencia; de
                hecho, cuando se aburre, dedica su ingenio a gastar bromas a Dwight. Sin embargo,
                cuando ambos trabajan juntos forman un equipo de ventas muy eficiente.</descripción>
        </personaje>
        <personaje id="04" tipo="principal">
            <nombre>Pam Beesly</nombre>
            <genero>F</genero>
            <descripción>Es la recepcionista de la oficina. Tiene un carácter dulce, tranquilo y
                tímido, y a menudo tiene que soportar pacientemente el comportamiento inmaduro de
                Michael, aunque al mismo tiempo suele colaborar con Jim en sus bromas a Dwight.</descripción>
        </personaje>
        <personaje id="05" tipo="secundario">
            <nombre>Stanley Hudson</nombre>
            <genero>M</genero>
        </personaje>
        <personaje id="06" tipo="secundario">
            <nombre>Phyllis Lapin</nombre>
            <genero>F</genero>
        </personaje>
    </personajes>
    <trama>The Office (US) es una comedia de falso documental que retrata el tedioso día a día y las
        absurdas relaciones de los empleados en la sucursal de Scranton de la empresa papelera
        Dunder Mifflin. Liderados por el incompetente y desesperado por afecto jefe Michael Scott,
        la serie destaca por su humor incómodo y las dinámicas entre personajes como Jim, Pam y
        Dwight.</trama>
        <hashtag nombre="serie_de_comedia"/>
</serie>